# Copyright © 2012-2014 Ejwa Software. All rights reserved.
#
# This file is part of gitinspector.
#
# gitinspector is free software: you can redistribute it and/or modify
# it under the terms of the GNU General Public License as published by
# the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
# (at your option) any later version.
#
# gitinspector is distributed in the hope that it will be useful,
# but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the
# GNU General Public License for more details.
#
# You should have received a copy of the GNU General Public License
# along with gitinspector. If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
#
# This file was generated with the following command:
#
# xgettext --no-wrap -s -w 140 --language=Python --keyword="N_"
# --no-location --output=messages.pot *.py
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gitinspector 0.5.0dev\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: gitinspector@ejwa.se\n"
"POT-Creation-Date: 2014-11-29 05:20+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-22 16:46+0900\n"
"Last-Translator: one10004 \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language-Team: \n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"Language: ko\n"

#, python-format
msgid "% in comments"
msgstr "주석 비율"

#, python-format
msgid "% of changes"
msgstr "변화 비율"

msgid "(extensions used during statistical analysis are marked)"
msgstr "(통계분석 동안 사용된 확장자들이 굵게 표시됨)"

msgid "Age"
msgstr "나이"

msgid "Author"
msgstr "작성자"

msgid ""
"Below are the number of rows from each author that have survived and are "
"still intact in the current revision"
msgstr ""
"현재 리비전까지 계속 활동해온 각각의 작성자들로부터의 행의 개수들이 아래에 표"
"시된다."

#, python-brace-format
msgid "Checking how many rows belong to each author (Progress): {0:.0f}%"
msgstr ""
"얼마나 많은 행들이 각 작성자들에게 할당되어 있는지 확인중 (진행율): {0:.0f}%"

msgid "Commits"
msgstr "커밋들"

msgid ""
"Copyright © 2012-2014 Ejwa Software. All rights reserved.\n"
"License GPLv3+: GNU GPL version 3 or later <http://gnu.org/licenses/gpl."
"html>.\n"
"This is free software: you are free to change and redistribute it.\n"
"There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.\n"
"\n"
"Written by Adam Waldenberg."
msgstr ""

msgid "Deletions"
msgstr "삭제횟수"

msgid "Issues"
msgstr "이슈"

#, python-format
msgid "Error processing git repository at \"%s\"."
msgstr "git 저장소 \"%s\"에서 에러 처리"

msgid "HTML output not yet supported in"
msgstr "HTML 출력은 다음에서 아직 지원되지 않음"

msgid "Hide minor authors"
msgstr "미미한 작성자 숨김"

msgid "Hide rows with minor work"
msgstr "미미한 작업관련 행을 숨김"

msgid "Insertions"
msgstr "삽입횟수"

msgid "Minor Authors"
msgstr "미미한 작성자들"

msgid "Modified Rows:"
msgstr "수정된 행들:"

msgid "No commited files with the specified extensions were found"
msgstr "지정한 확장자를 가진 파일들이 하나도 발견되지 않았음"

msgid "No metrics violations were found in the repository"
msgstr "저장소내에 메트릭 위반들이 발견되지 않음"

#, python-brace-format
msgid "Repository statistics for {0}"
msgstr "{0}에 대한 저장소 통계"

msgid "Rows"
msgstr "행"

msgid "Show minor authors"
msgstr "미미한 작성자 표시"

msgid "Show rows with minor work"
msgstr "미미한 작업에 대한 행들을 표시"

msgid "Stability"
msgstr "안정성"

#, python-brace-format
msgid "Statistical information for the repository '{0}' was gathered on {1}."
msgstr "저장소 '{0}'에 대한 통계정보가 {1}에 수집되었음."

msgid "Text output not yet supported in"
msgstr "텍스트 출력은 아직 다음에서 지원되지 않음 : "

msgid ""
"The authors with the following emails were excluded from the statistics due "
"to the specified exclusion patterns"
msgstr ""
"다음 이메일들을 가진 작성자들은 지정한 제외 패턴들에 따라서 통계에서 제외되었"
"습니다"

msgid "The extensions below were found in the repository history"
msgstr "아래의 확장자들이 저장소 히스토리에서 발견되었습니다"

msgid ""
"The following authors were excluded from the statistics due to the specified "
"exclusion patterns"
msgstr "다음 작성자들은 지정한 제외 패턴들에 따라서 통계에서 제외되었습니다"

msgid ""
"The following commit revisions were excluded from the statistics due to the "
"specified exclusion patterns"
msgstr ""
"다음 커밋 리비전들은 지정한 제외 패턴들에 따라서 통계에서 제외되었습니다"

msgid "The following files are suspiciously big (in order of severity)"
msgstr "다음파일들이 매우 큰 것으로 의심됩니다 (심각성순)"

msgid ""
"The following files have an elevated cyclomatic complexity (in order of "
"severity)"
msgstr "다음파일들은 한층높은 순환복잡도를 가지고 있습니다 (심각성순)"

msgid ""
"The following files have an elevated cyclomatic complexity density (in order "
"of severity)"
msgstr "다음파일들은 한층높은 순환복잡밀도를 가지고 있습니다 (심각성순)"

msgid ""
"The following files were excluded from the statistics due to the specified "
"exclusion patterns"
msgstr "다음 파일들은 지정한 제외 패턴들에 따라서 통계에서 제외되었습니다"


msgid ""
"The following historical commit information, by author, was found"
msgstr ""
"다음의 커밋 정보가 저장소에서 발견되었습니다 (유저별)."

msgid ""
"The following responsibilities, by author, were found in the current revision "
"of the repository (comments are excluded from the line count, if possible)"
msgstr ""
"현재 버전의 저장소에서 다음과 같은 유저별 responsibility가 발견되었습니다 (주석은 제외)."

msgid ""
"Commit that has low line changes"
msgstr ""
"적은 변화를 가진 커밋들입니다"

msgid ""
"Repository has no commit that has low line changes"
msgstr ""
"적은 변화를 가진 커밋들이 존재하지 않습니다"

msgid "Commit hash"
msgstr "커밋 해쉬"

msgid "Commit Msg"
msgstr "커밋 메세지"

msgid "Change"
msgstr "라인 변화"

msgid "Link"
msgstr "링크"

msgid "The following history timeline has been gathered from the repository"
msgstr "다음의 히스토리 타임라인이 저장소로부터 수집되었습니다"

msgid ""
"The following repsonsibilties, by author, were found in the current revision "
"of the repository (comments are exluded from the line count, if possible)"
msgstr ""
"다음의 책임들이 저장소의 현재 리비전에서 발견되었습니다 (작성자별, 가능한한 "
"주석들은 라인개수로부터 제외됩니다)"

msgid "The given option argument is not a valid boolean."
msgstr "주어진 설정인자가 유효한 부울형이 아닙니다."

#, python-brace-format
msgid ""
"The output has been generated by {0} {1}. The statistical analysis tool for "
"git repositories."
msgstr "{0} {1}에 의해 생성된 출력결과. Git저장소들을 위한 통계분석도구"

#, python-brace-format
msgid "Try `{0} --help' for more information."
msgstr "자세한 정보를 원하시면 `{0} --help' 를 실행하세요."

msgid "Unable to determine absolute path of git repository."
msgstr "Git저장소의 절대경로를 결정할 수 없음."

#, python-brace-format
msgid ""
"Usage: {0} [OPTION]... [REPOSITORY]\n"
"List information about the repository in REPOSITORY. If no repository is\n"
"specified, the current directory is used. If multiple repositories are\n"
"given, information will be fetched from the last repository specified.\n"
"\n"
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"Boolean arguments can only be given to long options.\n"
"  -f, --file-types=EXTENSIONS    a comma separated list of file extensions "
"to\n"
"                                   include when computing statistics. The\n"
"                                   default extensions used are:\n"
"                                   {1}\n"
"  -F, --format=FORMAT            define in which format output should be\n"
"                                   generated; the default format is 'text' "
"and\n"
"                                   the available formats are:\n"
"                                   {2}\n"
"      --grading[=BOOL]           show statistics and information in a way "
"that\n"
"                                   is formatted for grading of student\n"
"                                   projects; this is the same as supplying "
"the\n"
"                                   options -HlmrTw\n"
"  -H, --hard[=BOOL]              track rows and look for duplicates harder;\n"
"                                   this can be quite slow with big "
"repositories\n"
"  -l, --list-file-types[=BOOL]   list all the file extensions available in "
"the\n"
"                                   current branch of the repository\n"
"  -L, --localize-output[=BOOL]   localize the generated output to the "
"selected\n"
"                                   system language if a translation is\n"
"                                   available\n"
"  -m  --metrics[=BOOL]           include checks for certain metrics during "
"the\n"
"                                   analysis of commits\n"
"  -r  --responsibilities[=BOOL]  show which files the different authors "
"seem\n"
"                                   most responsible for\n"
"      --since=DATE               only show statistics for commits more "
"recent\n"
"                                   than a specific date\n"
"  -T, --timeline[=BOOL]          show commit timeline, including author "
"names\n"
"      --until=DATE               only show statistics for commits older than "
"a\n"
"                                   specific date\n"
"  -w, --weeks[=BOOL]             show all statistical information in weeks\n"
"                                   instead of in months\n"
"  -x, --exclude=PATTERN          an exclusion pattern describing the file\n"
"                                   paths, revisions, author names or author\n"
"                                   emails that should be excluded from the\n"
"                                   statistics; can be specified multiple "
"times\n"
"  -h, --help                     display this help and exit\n"
"      --version                  output version information and exit\n"
"\n"
"gitinspector will filter statistics to only include commits that modify,\n"
"add or remove one of the specified extensions, see -f or --file-types for\n"
"more information.\n"
"\n"
"gitinspector requires that the git executable is available in your PATH.\n"
"Report gitinspector bugs to gitinspector@ejwa.se."
msgstr ""
"사용방법: {0} [OPTION]... [REPOSITORY]\n"
"REPOSITORY에 지정된 저장소에 대해 정보를 나열한다.\n"
"만약 아무런 저장소도 지정되지 않으면, 현재 디렉토리가 사용된다.\n"
"만약 여러 저장소들이 주어지면, 마지막에 지정된 저장소로부터 정보를 가져온"
"다.\n"
"긴 옵션들에 대한 필수 인자들은 짧은 옵션들에 대해서도 필수임.\n"
"부울형 인자는 오직 긴 옵션들에게만 줄 수 있음.\n"
"  -f, --file-types=EXTENSIONS    a comma separated list of file extensions "
"to\n"
"                                   include when computing statistics. The\n"
"                                   default extensions used are:\n"
"                                   {1}\n"
"  -F, --format=FORMAT            define in which format output should be\n"
"                                   generated; the default format is 'text' "
"and\n"
"                                   the available formats are:\n"
"                                   {2}\n"
"      --grading[=BOOL]           show statistics and information in a way "
"that\n"
"                                   is formatted for grading of student\n"
"                                   projects; this is the same as supplying "
"the\n"
"                                   options -HlmrTw\n"
"  -H, --hard[=BOOL]              track rows and look for duplicates harder;\n"
"                                   this can be quite slow with big "
"repositories\n"
"  -l, --list-file-types[=BOOL]   list all the file extensions available in "
"the\n"
"                                   current branch of the repository\n"
"  -L, --localize-output[=BOOL]   localize the generated output to the "
"selected\n"
"                                   system language if a translation is\n"
"                                   available\n"
"  -m  --metrics[=BOOL]           include checks for certain metrics during "
"the\n"
"                                   analysis of commits\n"
"  -r  --responsibilities[=BOOL]  show which files the different authors "
"seem\n"
"                                   most responsible for\n"
"      --since=DATE               only show statistics for commits more "
"recent\n"
"                                   than a specific date\n"
"  -T, --timeline[=BOOL]          show commit timeline, including author "
"names\n"
"      --until=DATE               only show statistics for commits older than "
"a\n"
"                                   specific date\n"
"  -w, --weeks[=BOOL]             show all statistical information in weeks\n"
"                                   instead of in months\n"
"  -x, --exclude=PATTERN          an exclusion pattern describing the file\n"
"                                   paths, revisions, author names or author\n"
"                                   emails that should be excluded from the\n"
"                                   statistics; can be specified multiple "
"times\n"
"  -h, --help                     display this help and exit\n"
"      --version                  output version information and exit\n"
"\n"
"gitinspector will filter statistics to only include commits that modify,\n"
"add or remove one of the specified extensions, see -f or --file-types for\n"
"more information.\n"
"\n"
"gitinspector requires that the git executable is available in your PATH.\n"
"Report gitinspector bugs to gitinspector@ejwa.se."

msgid ""
"WARNING: The terminal encoding is not correctly configured. gitinspector "
"might malfunction. The encoding can be configured with the environment "
"variable 'PYTHONIOENCODING'."
msgstr ""
"경고: 터미널 인코딩문자가 제대로 설정되지 않았음. gitinspector가 오동작할 수 "
"있습니다. 인코딩은 환경변수 'PYTHONIOENCODING'에서 설정될 수 있습니다."

msgid "XML output not yet supported in"
msgstr "XML 출력은 다음에서 아직 지원되지 않음: "

#, python-brace-format
msgid ""
"gitinspector requires at least Python 2.6 to run (version {0} was found)."
msgstr ""
"gitinspector는 실행에 최소 Python 2.6이상의 버전이 필요합니다 (버전 {0} 가 발"
"견됨)."

msgid "invalid regular expression specified"
msgstr "유효하지 않은 정규식이 지정됨"

msgid "is mostly responsible for"
msgstr "가 기여한 파일 :"

msgid "specified output format not supported."
msgstr "지정된 출력형식이 지원되지 않음."

#, python-brace-format
msgid "{0} ({1:.3f} in cyclomatic complexity density)"
msgstr "{0} ({1:.3f} 순환복잡밀도로 표현)"

#, python-brace-format
msgid "{0} ({1} estimated lines of code)"
msgstr "{0} ({1} 예측된 코드라인수)"

#, python-brace-format
msgid "{0} ({1} in cyclomatic complexity)"
msgstr "{0} ({1} 순환복잡도로 표현)"
